**台灣吾黨**，是[中華民國的一個](../Page/中華民國.md "wikilink")[政黨](../Page/政黨.md "wikilink")，2001年9月21日成立，成立時黨主席是魏吉助，曾有一席立委，在第五屆立法院與其他無黨立委結成無黨聯盟黨團。

該黨由已退出國民黨的立委[黃明和](../Page/黃明和.md "wikilink")，原住民立委[瓦歷斯·貝林以及高雄縣議員黃萬全](../Page/瓦歷斯·貝林.md "wikilink")、[民眾日報](../Page/民眾日報.md "wikilink")[魏吉助](../Page/魏吉助.md "wikilink")、[俊國建設陳一平等人積極籌組成立](../Page/俊國建設.md "wikilink")，是2000年中華民國政黨輪替之後，眾多新成立的政黨之一。2001年9月21日成立，旋投入2001年底的[第5屆立法委員選舉](../Page/2001年中華民國立法委員選舉.md "wikilink")，於臺中市、臺南市與原住民選區各提一席，當選一席原住民立委[瓦歷斯·貝林](../Page/瓦歷斯·貝林.md "wikilink")，總得票率2.6%，是該屆選舉第六大政黨。

瓦歷斯·貝林連任立委後，在立法院與其他第三勢力合作，成立無黨聯盟黨團，該黨團在2004年中登記成立為[無黨團結聯盟](../Page/無黨團結聯盟.md "wikilink")，投入[第6屆立法委員選舉](../Page/2004年中華民國立法委員選舉.md "wikilink")。

台灣吾黨發起人魏吉助於2011年過世。

## 參考文獻

[Category:2001年建立的政黨](../Category/2001年建立的政黨.md "wikilink")
[Category:臺灣政黨](../Category/臺灣政黨.md "wikilink")